\documentclass[12 pt]{report}

\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\pagenumbering{arabic}
\usepackage[a4paper,top=2cm,left=2.5cm,right=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{spy}
\usepackage[stable, bottom]{footmisc}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{bm}
\usepackage{framed}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{cancel}
\usepackage{setspace}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{zref-perpage}
\zmakeperpage{footnote}

\usepackage{array}
\newcommand{\PreserveBackslash}[1]{\let\temp=\\#1\let\\=\temp}
\newcolumntype{C}[1]{>{\PreserveBackslash\centering}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\PreserveBackslash\raggedleft}p{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\PreserveBackslash\raggedright}p{#1}}
\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=black,citecolor=black}
\usepackage[xindy,acronym,nonumberlist=true]{glossaries}
\usepackage{xepersian}
\usepackage{subfiles}
\settextfont[Scale=1.0]{XB Niloofar.ttf}
\setlatintextfont[Scale=1]{Times New Roman.ttf}
\newcommand\englishgloss[2]{\lr{#1}\dotfill#2\\}
\newcommand\persiangloss[2]{#1\dotfill\lr{#2}\\}
\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}
\begin{document}
\begin{center}
    بسمه تعالیٰ\\
    \vspace*{2 cm}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.275\textwidth]{images/sharif-logo-fa.png}
        \caption*{دانشگاه صنعتی شریف\\
            \Large{
                دانشکدهٔ مهندسی کامپیوتر }
        }
    \end{figure}
    \vspace{1 cm}
    \fontsize{34}{34}\textbf{
        پروژهٔ نهایی درس\\
        \vspace*{0.5 cm}
        طراحی شی‌گرای سیستم‌ها\\
        \vspace{0.75 cm}
    }
    \fontsize{24}{24}{
        \textbf{
            سامانه مدیریت حمل و نقل بار و کالا
        }
    }\\
    \vspace{1.5cm}
    \normalfont
    \large{
        اعضای گروه:\\
        امین طالبی،
        محمدرضا غمخوار
    }
    \normalsize
    \vfill{نیم‌سال دوم تحصیلی 99-98}
\end{center}
\newpage

\tableofcontents
\newpage
\listoftables
\newpage

\section{ریسک‌ها}

\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{ریسک تیم توسعه}
        \label{tab:table1}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|} % <-- Alignments: 1st column left, 2nd middle and 3rd right, with vertical lines in between
            \hline
            عنوان          &
            از آنجا که اعضای تیم قبل از این با هم کار نکردند و همچنین شرایط قرنطینه
            و عدم امکان جلسات حضوری
            باعث کاهش کارایی اعضا شده
            ممکن است در زمان‌بندی و رسیدن به تعهدات دچار مشکل شویم
            \\
            \hline
            میزان اهمیت    & 1                                          \\
            \hline
            نوع            & زمان بندی                                  \\
            \hline
            احتمال وقوع    & با توجه به شرایط دورکاری کنونی، بسیار بالا \\
            \hline
            عواقب          &

            جریمه (کسر نمره) و در صورت تکرار زیاد
            کنسل شدن پروژه (افتادن درس)
            \\
            \hline
            راه‌های پیشگیری &

            داشتن جلسات بیشتر برای هم‌دما شدن اعضای تیم
            و جلوگیری از رخوت احتمالی اعضا
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{ریسک اپلیکشن موبایل}
        \label{tab:table2}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|} % <-- Alignments: 1st column left, 2nd middle and 3rd right, with vertical lines in between
            \hline
            عنوان          &
            توسعه اپلیکیشن موبایل برای اعضای تیم امری جدید است و یادگیری آن و توسعه محصولی که قابل قبول باشد زمان‌بر و چالش‌برانگیز است
            \\
            \hline
            میزان اهمیت    & 3    \\
            \hline
            نوع            & فنی  \\
            \hline
            احتمال وقوع    & بالا \\
            \hline
            عواقب          &
            اگر یادگیری طول بکشد ممکن است زمان‌بندی بهم بخورد و همچنین اپ نامناسب نیز مشکلاتی مانند گیج شدن کاربر و مصرف بیش از اندازه باتری و … پیش می‌آید
            \\
            \hline
            راه‌های پیشگیری &
            هرچه سریع‌تر نیازمندی های مورد انتظار از اپ موبایلی در اورده شود تا افراد تیم متناسب با آن نیاز ها شروع به مطالعه و تحقیق کنند
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{ریسک فرایند \lr{RUP}}
        \label{tab:table3}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|} % <-- Alignments: 1st column left, 2nd middle and 3rd right, with vertical lines in between
            \hline
            عنوان          &
            اعضای تیم با فرآیند های RUP و روش های شی‌گرا به میزان کافی آشنا نیستند و این امر باعث افت کیفیت محصولات تولیدی توسط تیم می‌شود
            \\
            \hline
            میزان اهمیت    & 2    \\
            \hline
            نوع            & فنی  \\
            \hline
            احتمال وقوع    & بالا \\
            \hline
            عواقب          &
            محصول بی‌کیفیت باعث جریمه (کسر نمره) می‌شود
            \\
            \hline
            راه‌های پیشگیری &
            با گذاشتن وقت بیشتر از رعایت کردن اصول شی‌گرا اطمینان حاصل کنیم
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{گوشی همراه رانندگان}
        \label{tab:table4}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|} % <-- Alignments: 1st column left, 2nd middle and 3rd right, with vertical lines in between
            \hline
            عنوان          &
            راننده ها گوشی همراه هوشمند نداشته باشند و نتوان مکان آن ها را مشخص کرد
            \\
            \hline
            میزان اهمیت    & 8      \\
            \hline
            نوع            & اجرایی \\
            \hline
            احتمال وقوع    & پایین  \\
            \hline
            عواقب          &
            یکی از بزرگ‌ترین مزیت های سامانه از دست می‌رود
            \\
            \hline
            راه‌های پیشگیری &
            خرید گوشی برای رانندگان
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{ریسک از دست دادن اعضای تیم توسعه}
        \label{tab:table5}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|} % <-- Alignments: 1st column left, 2nd middle and 3rd right, with vertical lines in between
            \hline
            عنوان          &
            از دست دادن اعضای تیم  بدلیل بیماری (کرونا به صورت خاص) و یا حذف درس و ترم بدلیل شرایط نابسامان این‌ ترم
            \\
            \hline
            میزان اهمیت    & 1      \\
            \hline
            نوع            & اجرایی \\
            \hline
            احتمال وقوع    & متوسط  \\
            \hline
            عواقب          &
            بسته به تعداد افراد می‌تواند باعث تاخیر یا حتی عدم انجام پروژه شود  که در نتیجه برای افراد باقی مانده جریمه سبک یا سنگینی (کسر نمره یا افتادن درس) به همراه خواهد داشت
            \\
            \hline
            راه‌های پیشگیری &
            -
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\newpage
\section{نیازمندی‌ها}
سامانه‌ را به زیر سیستم‌های زیر تقسیم شده است:
\begin{enumerate}
    \item مدیریت کاربران
    \item مدیریت خودرو‌های حمل بار
    \item موقعیت‌های جغرافیایی
    \item سفارشات
\end{enumerate}
\newpage
\subsection{نیازمندی‌های وظیفه‌ای}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{نیازمندی یک}
        \label{tab:table6}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|}
            \hline
            عنوان                   &
            امکان مدیریت اطلاعات رانندگان
            \\
            \hline
            وضعیت                   & پیشنهاد شده                               \\
            \hline
            تخمین هزینه‌‌ی پیاده سازی & ۴۰ نفر-ساعت                               \\
            \hline
            اولویت                  & حیاتی                                     \\
            \hline
            مبنای اولویت            & وابستگی همه‌ی اجزای سامانه به این نیازمندی \\
            \hline
            میزان ریسک پیاده‌سازی    &
            پایین
            \\
            \hline
            زیر سیستم‌               &
            مدیریت کاربران
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{نیازمندی دو}
        \label{tab:table7}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|}
            \hline
            عنوان                   &
            امکان مشاهده وضعیت رانندگان و بار
            \\
            \hline
            وضعیت                   & پیشنهاد شده     \\
            \hline
            تخمین هزینه‌‌ی پیاده سازی & 10 نفر-ساعت     \\
            \hline
            اولویت                  & حیاتی           \\
            \hline
            مبنای اولویت            & درخواست ذی‌نفعان \\
            \hline
            میزان ریسک پیاده‌سازی    &
            پایین
            \\
            \hline
            زیر سیستم‌               &
            سفارشات
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{نیازمندی سه}
        \label{tab:table7}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|}
            \hline
            عنوان                   &
            امکان مشاهده موقعیت جغرافیایی رانندگان
            \\
            \hline
            وضعیت                   & پیشنهاد شده     \\
            \hline
            تخمین هزینه‌‌ی پیاده سازی & 24 نفر-ساعت     \\
            \hline
            اولویت                  & حیاتی           \\
            \hline
            مبنای اولویت            & درخواست ذی‌نفعان \\
            \hline
            میزان ریسک پیاده‌سازی    &
            بالا
            \\
            \hline
            زیر سیستم‌               &
            موقعیت‌های جغرافیایی
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{نیازمندی چهار}
        \label{tab:table7}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|}
            \hline
            عنوان                   &
            امکان رتبه‌بندی رانندگان بر اساس تاریخچه
            \\
            \hline
            وضعیت                   & پیشنهاد شده     \\
            \hline
            تخمین هزینه‌‌ی پیاده سازی & 16 نفر-ساعت     \\
            \hline
            اولویت                  & مهم             \\
            \hline
            مبنای اولویت            & درخواست ذی‌نفعان \\
            \hline
            میزان ریسک پیاده‌سازی    &
            پایین
            \\
            \hline
            زیر سیستم‌               &
            مدیریت کاربران
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{نیازمندی پنج}
        \label{tab:table7}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|}
            \hline
            عنوان                   &
            امکان مدیریت اطلاعات خودرو‌های حمل بار
            \\
            \hline
            وضعیت                   & پیشنهاد شده     \\
            \hline
            تخمین هزینه‌‌ی پیاده سازی & 16 نفر-ساعت     \\
            \hline
            اولویت                  & حیاتی           \\
            \hline
            مبنای اولویت            & درخواست ذی‌نفعان \\
            \hline
            میزان ریسک پیاده‌سازی    &
            پایین
            \\
            \hline
            زیر سیستم‌               &
            مدیریت اطلاعات خودرو‌های حمل بار
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}

\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{نیازمندی شش}
        \label{tab:table7}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|}
            \hline
            عنوان                   &
            امکان مدیریت سفارشات و چاپ اطلاعات بارنامه
            \\
            \hline
            وضعیت                   & پیشنهاد شده     \\
            \hline
            تخمین هزینه‌‌ی پیاده سازی & 16 نفر-ساعت     \\
            \hline
            اولویت                  & حیاتی           \\
            \hline
            مبنای اولویت            & درخواست ذی‌نفعان \\
            \hline
            میزان ریسک پیاده‌سازی    &
            پایین
            \\
            \hline
            زیر سیستم‌               &
            سفارشات
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}
\newpage
\subsection{نیازمندی‌های غیروظیفه‌ای}
نیازمندی‌ها غیروظیفه‌ای که وجود آن برای سامانه را ضروری می‌دانیم
به ترتیب اولویت و شرح دلیل آن
عبارت هستند از:
\begin{enumerate}
    \item امنیت:
          سامانه‌ی مورد نظر با اطلاعات شخصی رانندگان سر و کار دارد پس نیاز است که حریم خصوصی
          اطلاعات آن‌ها را حفظ کنیم.
          داده‌های دیگری که در سامانه جریان دارند نظیر موقعیت جغرافیایی و
          آدرس‌ اشخاص نیز به شدت به امنیت و حفظ حریم خصوصی نیازمند هستند.
    \item تست:
          وجود تست سبب تولید کد با کیفیت و بهبود فرایند توسعه می‌شود. بنابراین
          وجود تست را برای سامانه لازم می‌دانیم.
    \item یکپارچه‌سازی و نصب پیوسته:
          اتوماتیک کردن فرآیند‌های کامپایل، تست و دیپلوی
          انتشار‌ها را سرعت می‌بخشد.
    \item سازگاری:
          داده‌های ذخیره‌ شده در پایگاه داده
          لازم است با یکدیگر سازگاری داشته باشند
          تا به طور مثال اشتباهی در تشخیص وضعیت رانندگان پیش نیاید که
          اگر چنین شود
          هم عملکرد سامانه مختل می‌شود و هم کاربران تجربه‌ی کم کیفیتی از
          سامانه خواهند داشت.
\end{enumerate}
\newpage
\include{usecase}
\newpage
\include{crc}
\newpage

\include{activity}
\newpage
\include{analysis_class_diagram}

\include{sequence}
\newpage

\include{architectural}
\include{ui}
\include{component}
\include{design_sequence}
\section{نمودار‌های کلاس طراحی}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=2\linewidth, angle=90, height=22cm]{images/design_class_diagram.jpg}
    \caption*{نمودار کلاس طراحی\\}
    \label{fig:fig1}
\end{figure}

\include{database_scheme}
\include{patterns}
\include{deployment}
\include{install}
\include{manual}
\include{verification_test}

\section{زمان بندی}
\subsection{جدول زمان بندی‌ها}
در جدول صفحه‌ی بعد
زمان‌های تخمینی مورد نیاز
برای پیاده‌سازی نیازمندی‌ها
به شکل نفر-ساعت آورده شده است.

\includepdf{schedule}

\include{checklist}
\include{glossary}
\end{document}